## 描述

HTML5 &lt;canvas&gt; 标签用于绘制图像（通过脚本，通常是 JavaScript）。

不过，&lt;canvas&gt; 元素本身并没有绘制能力（它仅仅是图形的容器） - 您必须使用脚本来完成实际的绘图任务。

getContext\(\) 方法可返回一个对象，该对象提供了用于在画布上绘图的方法和属性。

本手册提供完整的 getContext\("2d"\) 对象属性和方法，可用于在画布上绘制文本、线条、矩形、圆形等等。

## 浏览器支持

Internet Explorer 9、Firefox、Opera、Chrome 以及 Safari 支持 &lt;canvas&gt; 及其属性和方法。

注释：Internet Explorer 8 以及更早的版本不支持 &lt;canvas&gt; 元素。

## 颜色、样式和阴影

| 属性 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [fillStyle](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_fillstyle.asp) | 设置或返回用于填充绘画的颜色、渐变或模式 |
| [strokeStyle](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_strokestyle.asp) | 设置或返回用于笔触的颜色、渐变或模式 |
| [shadowColor](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_shadowcolor.asp) | 设置或返回用于阴影的颜色 |
| [shadowBlur](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_shadowblur.asp) | 设置或返回用于阴影的模糊级别 |
| [shadowOffsetX](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_shadowoffsetx.asp) | 设置或返回阴影距形状的水平距离 |
| [shadowOffsetY](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_shadowoffsety.asp) | 设置或返回阴影距形状的垂直距离 |

| 方法 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [createLinearGradient\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_createlineargradient.asp) | 创建线性渐变（用在画布内容上） |
| [createPattern\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_createpattern.asp) | 在指定的方向上重复指定的元素 |
| [createRadialGradient\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_createradialgradient.asp) | 创建放射状/环形的渐变（用在画布内容上） |
| [addColorStop\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_addcolorstop.asp) | 规定渐变对象中的颜色和停止位置 |

## 线条样式

| 属性 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [lineCap](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_linecap.asp) | 设置或返回线条的结束端点样式 |
| [lineJoin](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_linejoin.asp) | 设置或返回两条线相交时，所创建的拐角类型 |
| [lineWidth](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_linewidth.asp) | 设置或返回当前的线条宽度 |
| [miterLimit](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_miterlimit.asp) | 设置或返回最大斜接长度 |

## 矩形

| 方法 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [rect\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_rect.asp) | 创建矩形 |
| [fillRect\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_fillrect.asp) | 绘制“被填充”的矩形 |
| [strokeRect\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_strokerect.asp) | 绘制矩形（无填充） |
| [clearRect\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_clearrect.asp) | 在给定的矩形内清除指定的像素 |

## 路径

| 方法 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [fill\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_fill.asp) | 填充当前绘图（路径） |
| [stroke\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_stroke.asp) | 绘制已定义的路径 |
| [beginPath\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_beginpath.asp) | 起始一条路径，或重置当前路径 |
| [moveTo\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_moveto.asp) | 把路径移动到画布中的指定点，不创建线条 |
| [closePath\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_closepath.asp) | 创建从当前点回到起始点的路径 |
| [lineTo\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_lineto.asp) | 添加一个新点，然后在画布中创建从该点到最后指定点的线条 |
| [clip\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_clip.asp) | 从原始画布剪切任意形状和尺寸的区域 |
| [quadraticCurveTo\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_quadraticcurveto.asp) | 创建二次贝塞尔曲线 |
| [bezierCurveTo\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_beziercurveto.asp) | 创建三次方贝塞尔曲线 |
| [arc\(\)](http://www.w3school.com.cn/tags/canvas_arc.asp) | 创建弧/曲线（用于创建圆形或部分圆） |
| [arcTo\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_arcto.asp) | 创建两切线之间的弧/曲线 |
| [isPointInPath\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_ispointinpath.asp) | 如果指定的点位于当前路径中，则返回 true，否则返回 false |

## 转换

| 方法 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [scale\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_scale.asp) | 缩放当前绘图至更大或更小 |
| [rotate\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_rotate.asp) | 旋转当前绘图 |
| [translate\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_translate.asp) | 重新映射画布上的 \(0,0\) 位置 |
| [transform\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_transform.asp) | 替换绘图的当前转换矩阵 |
| [setTransform\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_settransform.asp) | 将当前转换重置为单位矩阵。然后运行 transform\(\) |

## 文本

| 属性 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [font](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_font.asp) | 设置或返回文本内容的当前字体属性 |
| [textAlign](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_textalign.asp) | 设置或返回文本内容的当前对齐方式 |
| [textBaseline](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_textbaseline.asp) | 设置或返回在绘制文本时使用的当前文本基线 |

| 方法 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [fillText\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_filltext.asp) | 在画布上绘制“被填充的”文本 |
| [strokeText\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_stroketext.asp) | 在画布上绘制文本（无填充） |
| [measureText\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_measuretext.asp) | 返回包含指定文本宽度的对象 |

## 图像绘制

| 方法 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [drawImage\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_drawimage.asp) | 向画布上绘制图像、画布或视频 |

## 像素操作

| 属性 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [width](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_imagedata_width.asp) | 返回 ImageData 对象的宽度 |
| [height](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_imagedata_height.asp) | 返回 ImageData 对象的高度 |
| [data](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_imagedata_data.asp) | 返回一个对象，其包含指定的 ImageData 对象的图像数据 |

| 方法 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [createImageData\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_createimagedata.asp) | 创建新的、空白的 ImageData 对象 |
| [getImageData\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_getimagedata.asp) | 返回 ImageData 对象，该对象为画布上指定的矩形复制像素数据 |
| [putImageData\(\)](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_putimagedata.asp) | 把图像数据（从指定的 ImageData 对象）放回画布上 |

## 合成

| 属性 | 描述 |
| :--- | :--- |
| [globalAlpha](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_globalalpha.asp) | 设置或返回绘图的当前 alpha 或透明值 |
| [globalCompositeOperation](http://www.w3school.com.cn/html5/canvas_globalcompositeoperation.asp) | 设置或返回新图像如何绘制到已有的图像上 |

## 其他

| 方法 | 描述 |
| :--- | :--- |
| save\(\) | 保存当前环境的状态 |
| restore\(\) | 返回之前保存过的路径状态和属性 |
| createEvent\(\) |  |
| getContext\(\) |  |
| toDataURL\(\) |  |



